我係一位社會學教授 對今次運動有野想講(2)

停止文明倒退(2) - 寫在終極攬炒前. 長文跪求看完
<一至七>

<八> 保文明運動及其手段

上文提及運動的終極目的是停止香港的文明倒退. 運動要守護香港的核心價值, 言論自由, 法治精神. 現在的五大訴求及今後的新訴求, 也自然應環繞這個目的闡述.

對很多香港人來說, 停止修訂《逃犯條例》的目的已經達到. 現在要堅持撤回是要林鄭"認低威", 草案再提出的風險其實很低. 而林鄭(或中央)卻認為, 認了低威便會出現管治困難, 以為巿民有甚麼不滿上街她便要就範, 不能下這先例. 這種互不相讓, 導致今天的僵局. 即使林鄭之後都不肯說撤回兩字, 但停止修訂, 即停止文明倒退, 目的還算達成.

上文提及, 設香港的文明指數是140. 今天守住的便是不再讓它下跌. 若能落實雙普選更是將數值大大提升, 但即使今天未能落實, 也只是沒有進步, 卻也沒有倒退, 仍維持在140水平. 今天運動的力量能否槓桿到升提文明? 很困難, 因為林鄭既然低威也不肯認, 更不會去落實雙普選.

成立獨立調查委員會, 也是手段, 即重新倒帶, 用上帝視角還原整場運動, 目的是要找出很多重大事件的真相. 警權有沒有過大, 警察有沒有濫暴, 721, 811, 如何定性抗爭活動等等. 這是極重要的一環. 政府同時要還巿民, 警察, 社會一個公道, "獨立"兩字是必需出現, 才能令人信服.

"合法"遊行還是要去的, 民憤還是要用身體佔據空間, 透過口號, 大聲疾呼去舒發. 假設林鄭一直都沒有回應五大訴求, 沒有落實雙普選, 仍然壽終正寢, 這兩點不會影響文明指數. 至於成立獨立調查委員會, 今天不成立, 立法會復會也會要求成立. 調查恐怕至少三五七年, 相信委員會能成立 (雖然可能在對方做完善後工作之後), 但真相未必大白. 然而委員會之成立及其調查過程, 屬於保文明.

最棘手是如何營救在運動中被檢控的手足. 當我們要求懲治黑警, 譴責警方雙重標準時, 我們也不能雙重標準. 運動目的是要守護文明, 保護法治精神, 即使現時條例有多不合時宜, 若示威者"依法"被檢控, 我們不能用法律以外手段要求撤銷控罪, 否則我們的手段便破壞自身想追求的目的. 現時最好的辦法只有人道及法律的援助, 努力為他們洗脫罪名, 為他們打氣. 這也是保文明.

讓我們算算看, 究竟運動之目的達到了多少? 截停反送中, 算成功阻止文明倒退; 撤銷示威者控罪, 不能通過示威去爭取, 更不應為爭取撤銷檢控而導至更多檢控; 雙普選有是好, 沒有是原地踏步; 徹查警察濫暴, 要成立獨立調查委員會. 五大訴求之中, 似乎這是最實質可以透過示威爭取的目的.

我們要思考, 五大訴求是否必然缺一不可. 訴求是手段, 目的是要保文明. 現在的抗爭方式是否唯一亦必要的方式去達到目的?

行動升級才會達到目的, 是假設了運動降級不會有效果; 政府認為武力升級才能停止抗爭, 亦假設了不出防暴便不能驅散. 現時雙方使用的手段, 是大家不願見又好像不能阻止的攬炒格局. 政府傷害更多巿民; 機場之役, 示威者亦被迫要傷害別人利益去達至整體的善, 入了道德兩難的困局. 再走下去便是攬炒, 政治, 經濟, 社會的影響不能評估, 但肯定會有人犧牲. 上文提到, 任何一個人因此犧牲, 林鄭是唯一的凶手.

武俠小說裏面, 兩個高手去到互拼內力的地步時, 通常結果是一方非死也傷. 要和平解決, 其中一方先要收回一點內力, 對方感受到你收回內力, 自己才會收一點. 大家各自慢慢收回, 直到比併停止. 現在我們與政府已經出盡全力去比併, 而再併下去便會有人犧牲. 政府若冥頑不靈, 寸步不讓, 那示威方擇善固執, 我會理解.

最後和解的機會便是8.18.

8.18終極和理非遊行. 第一是數人頭, 看看運動至今仍有多少民意. 若果原來民意已失, 大部份香港人都同我們割席, 那麼攬炒都沒有意義. 那個家都不是我們的家, 別人的家我不好意思搞, 到不如大伙兒一起移民. 此外, 勇武派休息, 不是被condomed, 是戰略調整, 不用每場比賽都雙箭頭. 這次打單箭頭, 代表著我們先釋出善意, 我們先收一點內力. 政府若真心想結束衝突, 那便看當晚她出甚麼牌. 若果我們和平, 政府仍寸步不讓, 那麼攬炒的責任在政府
; 若果政府都釋出善意, 那便進入各收內力階段. 那是最後, 唯一和平解決衝突的機會. 因此, 當天會有公公婆婆, 小朋友遊行. 要防止有鬼搞起衝突.

不再街頭衝突並不代表運動完結, 亦不是再沒勇武之地. 只是戰場不同, 漫長的"保文明"運動開展直到2047. 9月開始專心選戰. 10月立法會復會提出成立獨立調查委員會. 11月區議會選舉, 到下年的立法會選舉, 這一年每一個出來參選的人, 每一次立法會會議, 都會接受陽光的洗禮, 都會有高強度的公眾關注.

即使議會仍會是建制派主導, 但力量會被削弱. 而且今時不同往日, 香港人已有公民覺醒, 誰為香港人做事, 那些法律, 那些施政對香港好, 大家都會關心, 都會清楚, 都會發聲.

香港每年都有4至6萬新移民來港. 有人說是傷害, 我會說多謝. 因為當中只有兩成是45歲以上, 即大部份新移民是青壯人士. 保文明運動便是用全力將他們"社教化"成為我方之人. 一個生活在文明120的地方, 去到文明140的地方, 吸過了自由的空氣, 是不願再回頭的.

不攬炒而停止文明倒退, 是有可能的.

你喊完啦？

<九> 每人都需要無關感(Blasé)及一個打氣撚

請問這兩個多月以來, 休息最多的是甚麼人? 誰人仍能享受暑假, 養精蓄銳? 甚麼派可以專心為選戰作充足準備?

最心累, 身累的是甚麼人?

這一刻, 我們都沉浸在無盡的衝突之中. 無限的訊息,新聞,媒體, 牽動每一秒的情緒與神經, 😘😂😖😭🤨😥😱😡, 是我們的日常. 最後窒息了思考. 有人提出"停下來想一想". 但不好意思, 已經停不了. 停不了不等於不思考. 運動的方向,速度,力度仍可以調教的.

齊美爾(Georg Simmel)警告我們, 接收無盡的外在刺激, 會導致我們爆頭,電腦會hang機. 被每天的drama弄到團團亂轉,細數七宗罪容易, 但七百宗呢? 數不盡呀. 文宣也沒有位放, 口號也越叫越多. 大家被訊資拖著走, 會亂同失焦. 因此面對無盡的外在刺激, 需要一種Blasé態度. 沒有好的中譯, 但我會譯做"無關感". 去到月台搭車, 四圍很多廣告, 對話, 噪音, 但最相關的, 是示指牌上的車務資訊. 我搭車, 其他事無關, 理不到那麼多了.

累積了兩個多月的運動訊息, 大家可否檢查自己上IG的平均時數? 有沒有節節上升? 訊息 overload 了, 便沒有時間去咀嚼思考."兄弟爬山, 各自努力", 其實包含了division of labor, 明白自己的位置, 請選擇有限的訊息去看, 盡量騰出時間去思考, 去休息, 去玩, 去拍拖, 保文明運動是到2047的.

運動到了今天, 已不單止鬥智鬥力, 還要鬥心理質素. 兩隊實力相若的球隊, 中立場作賽, 那一方勝算較高? 大家都會答士氣高昂的一方. 現在負面情緒充斥整個隊伍, 所以需要"打氣撚". 他們的特性是任何情況下都能發出正能量, 去鼓舞別人. 他們可能都是精神病患者, 任何時候都能向你發出魔性的笑聲. 即使你中了槍, 他/她都可以跟你談笑. 不要花時間去意志消沉, 沒有時間給我們去憤怒. 找一個打氣撚, 幫你沖沖喜, 然後上路吧.

所以有人提出快樂抗爭, 因為它能提升心理質素. 太空館激光中是經典一幕. 對峙中出現快樂情緒的, 便有深水埗的"收啦sir". "大聲啲, 收啦, 收啦", 炒熱了示威者的情緒, 釋放了正能量. 古時戰爭有戰豉提升戰意, 今天大家和平示威, 可以用音樂. 朋友介紹, 7月14去警署請願, 當然要投射"猛鬼差館"一起欣賞; 兩方對峙, 可以播"難為正邪定分界"; 星期日和理非大遊行, 我必推 You'll Never Walk Alone 這幾句:

Walk on, walk on
With hope in your heart
And you'll never walk alone
You'll never walk alone

世界性的歌詞, 一起唱, connect the world. 若果有紅色頸巾一起揈, 那100%是畢生難忘的世界級遊行, 快樂抗爭.

香港人加油! 星期日街頭見.

屌你喊完。。

推

對唔住啊阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

但是佢818己經ban左何來和解 叫做投降DLLM

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

點解個教授講野無重點

教授唔知道示威者同政府都唔係會妥協嘅人

如果個對手係泛民就可能會妥協嘅

推一下

幫推～

Push

因為冇標準答案, 所以唔可以做咩總結出嚟

可以睇可以參考但唔同意！
一開始就退當義士係咩？籌碼？

2047前場仗都仲繼續打。手足 撐住

818！！！

"香港每年都有4至6萬新移民來港. 有人說是傷害, 我會說多謝. 因為當中只有兩成是45歲以上, 即大部份新移民是青壯人士. 保文明運動便是用全力將他們"社教化"成為我方之人. 一個生活在文明120的地方, 去到文明140的地方, 吸過了自由的空氣, 是不願再回頭的. "

1. 呢part真係on99
教授呀，呢個係empirical question，唔係theoretical
所以唔好一副估估下或者展望式的口吻啦(sounds like wishful thinking)
學者就唔該做下empirical research證明下有幾多新移民真係convert到啦
以我個人經驗，就唔覺得有邊幾個有轉會
你做下research check check新移民政治光譜先

2. 點解係以45歲作為分界點？
因為以勞動力黎計，45歲以下有氣有力屬於青壯？
但大佬，我地依家講緊政治光譜呀，點會係以45歲分

a) 你呢個分界方式忽略咗來港主力 i.e. 20-40歲的大陸雞
首先同女人講政治，尤其係落後地區無受過多少教育的女人講政治 （e.g. 遠的睇歷史上所有war brides; 近的睇當年佔中出黎嘅空姐嫁畀黑警）

b) 難聽d講，18歲之後落黎香港嘅，一般都唔會改變架
甚至再難聽d講，唔係中一之前落黎嘅都無乜可能架啦，佢地遲落黎嘅讀d band 3學校跟住返大陸讀大學，你旨意佢地唔親共？
too simple, sometimes naive

老老實實，你覺得中共多年洗腦係廢？你太睇小中共啦
中共如果覺得佢地咁容易轉會，都唔會放佢地落黎啦

教授表示不好意思,因為佢視力差,電腦打錯了不少字,下次會先叫助理校對才放上網. 🙇‍♂